分化撚蟲太：美國有黑警database 點解香港冇？泛民建制囉

From蟲太fb

【從特朗普改革警隊，看「設立警員操守資料庫」的倡議】

5月下旬，美國明尼阿波利斯市一名黑人遭警員跪頸致死，事件觸發大規模示威，引起國際社會對警暴問題的關注。有見及此，美國總統特朗普於日前簽署改革警隊的行政命令，推動一系列改革警隊的措施，從而回應坊間的訴求。特朗普改革警隊的措施，不單能成為香港警政改革的借鏡，更與立法會議員鄭松泰及熱血公民一直推動的警政改革倡議不謀而合。

【特朗普警政改革：改善問責，公開透明】

特朗普於簽署行政命令時表示，美國民眾需要警察保障秩序和安全，但同時要提升警方執法水平，因此透過行政命令改革警隊。根據該命令，美國政府會向各地警隊提供聯邦撥款，提供額外培訓以改善執法水準，並要求警員除非在生命受威脅的情況下，禁止鎖頸行為及只可使用電槍等低殺傷力武器。此外，政府亦會建立「警員資料庫」，儲存曾多次使用過量武力的警員資料，避免聘用曾經違規的警員。

【鄭松泰提「設立警員操守資料庫」的改革倡議：泛民建制聯手封殺，「警員資料庫」被否決】

反觀香港，熱血公民立法會議員鄭松泰早在兩年前，已提出「設立警員操守資料庫」議案。議案指出近年不時有警員干犯刑事罪行，成為社會安全隱患；投訴警察課及監警會均未能以公開、公平和公正的方式處理個案，無法處理警員濫權問題，因此「警員操守資料庫」可供大眾查閱各警員的過失和被投訴的資料，從中改善透明度。

然而，民主黨涂謹申提出修正案，盡改鄭松泰的原動議，删去「盜竊、風化、 暴力、誣告及貪污等，而被定罪及遭免職的警員或會成為社會治安的隱患⋯⋯」等字眼，並改為「有意見認為設立警員操守資料庫，有助大眾查閱各警員的過失和被投訴的資料，但政府當務之急應是盡快設立獨立於香港警務處的投訴警察課，讓該部門以公平、公正及不偏不倚的方式處理投訴個案⋯⋯」，形同否定「警員操守資料庫」的作用。

時至今日，反修例運動歷經一年風火，警員濫暴問題有目共睹，但香港人全無制衡之道，原因在於政府可輕易隱匿黑警身份；我等於2018年提出、富前瞻性的警政改革倡議，在此時此刻回想似乎甚具價值，但奈何泛民支持為形同花瓶的投訴警察課充權、建制派亦一如往常為政府保駕護航，令「設立警員操守資料庫」議案無奈遭否決。

美國的警隊改革措施，是一再認可「警員資料庫」的功能，證明設立資料庫能夠改善警方的透明度及公正度。也許﹐這並不代表反對設立「警員資料庫」的一方比我們走的慢，反而是說明我等所推動的「還政於民」之理念是何等先進、文明。

相關新聞：

熱狗又分化都過左去啦 依家講呢d有咩用？

呢個就係民主國家同獨裁國家嘅分別，民主國家嘅警察係保護所有人民，獨裁國家嘅警察只係保護政權、愛政權嘅人。

泛民係仆街呢個定律黎架喎
只投素人不投販民

錯
民主國家的狗都係仆街
只不過有民主制度制衡住

獨裁國家政權會放任佢哋，佢哋做乜都唔會有後果，仲會出言支持佢哋...

咪分化啦 d on9素人轉個頭比共狗收買你都唔知

今年一定要投四眼入去打架，發動圖書館戰爭

素人=未比支共收買
販民=俾支共收買左30年

🥱

泛民又撐警

咪繼續信35+囉
反正立法都唔使經過立法會

讀史片：鄺俊宇議員係設立警員操守資料庫議案投反對票係呃鳩你

雖然我都好唔鐘意民主黨個種大台態度,但的確係民主黨個提案係好d.
只係2個提案都應該支持,而結果係民主黨反對鄭松泰提案,而鄭松泰對民主黨提案投棄權